#Méthodologie 
*(video: http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//video%20explicative.mp4 )
À partir de trois thèmatiques, je classifie les différents projets abordés sous la forme d'une présentation du projet
Chacun sera classé dans un des trois thèmes : 
    

projet
    degré d'aboutissement : 0-10 || commercialisée, prototype, phases préparatoires, piece unique / en série ou %
    de

--->
I Bactérie Esthétique -Design du vivant 

II Synergie du Design et de la biologie. 

III Biologie synthétique au service du processus de création

        
    
        
####
-->
####

##![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2011.04.08.png )

Bacterial colonies grown on an agar plate in combination with iron powder. 
</code>

#Introduction et définitions des termes. 
*---
##Bactérie    :  nom  féminin  
Micro-organisme  formé  d'une  seule  cellule,  sans  noyau,  à
structure très simple, considéré comme ni animal ni végétal.
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2011.36.49.png )
###Esthétique : nom féminin
1. Science du beau dans la nature et dans l'art.
2. Beauté.Sacrifier l'utilité à l'esthétique.
###adjectif
1. Relatif à la beauté, à l'esthétique.Jugement esthétique.
2. Qui participe de l'art.
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2011.37.11.png )


####Vivant : Bio - logie : La science qui étudie le vivant est la biologie (bio = vie ; -logie = théorie, science). Sur le plan du fonctionnement, le vivant est caractérisé par sa capacité à échanger avec son milieu des matériaux, de l’énergie et de l’information et à se reproduire. Qu’il s’agisse de la cellule unique formant certains microorganismes, comme les bactéries, ou des milliards de cellules formant les organismes de grande taille, comme les animaux ou les plantes, toutes les cellules présentent l’ensemble de ces propriétés. C’est pourquoi la cellule est considérée comme la plus petite unité qui mérite le qualificatif de vivant.  
    

#Archéologie Historique
##  Buck Minster fuller
Buck minster Fuller : 
 « l’industrialisation évoluerait harmonieusement et parallèlement à la planification consciente de l’homme »,
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-26%20a%cc%80%2010.50.56.png )
" Le contraire du design est le chaos. Le design est intelligent ou intelligible. Le design, dont l’être humain acquiert l’expérience subjective, c’est surtout celui des vagues de la mer, des vents, des oiseaux, des animaux, des herbes, des ﬂeurs, des rochers, des moustiques, des araignées, des saumons, des crabes et des poissons volants.> Buckminster Fuller, « Introduction », 1974 in Victor Papanek, Design pour un monde réel. Écologie humaine et changement social, traduction Robert Louit et Nelly Josset, Mercure de France, 1974, p. 10-11, 16-17, 21-22
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2011.27.51.png )

##projet.![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-26%20a%cc%80%2011.18.00.png )
#### type 


# Bactérie Esthétique -Design du vivant
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202020-10-15%20a%cc%80%2013.21.04.png )
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2010.36.43.png )
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202020-10-16%20a%cc%80%2010.50.48.png )
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2015.25.44.png )
#### type 

-->

#Synergie du Design et de la biologie. 
## Projet Neri oxman
*
*![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2012.06.44.png )
### Materiaux hybridation
### Expérimentation
Projet d'expérimentation 
#### article


#Biologie synthétique au service du processus de création
##  ![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2015.47.14.png )
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2012.31.10.png )
![alt de l'image]( http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2015.56.55.png )
Ross Lovegrove
## Designer 
![alt de l'image]( http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2012.42.53.png)
#### type
### Expérimentation

#### article


# Projet : Biométisme au service du ligthing design
## projet 
## concept
### ![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-26%20a%cc%80%2014.28.25.png )
#### type
### 
![planche recherche](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Neri%20Oxman%20-%20projet///neri%20oxman.pdf )
travail sur le ligting design 
![alt de l'image](http://problemata.huma-num.fr/ws/workshop-massive-attack//gr6/files//Capture%20d%e2%80%99e%cc%81cran%202021-01-27%20a%cc%80%2015.59.32.png )
#### planche

*


# Buck minster Fuller :
## Architecte / Designeer
 « l’industrialisation évoluerait harmonieusement et parallèlement à la planification consciente de l’homme »
#### architecture

# Ross Logrove
## Designer


#### design



Pour quelle type ça ne va pas plus loin ? 
Designer apprenti magicien ? 
Les expérimentations ratés.

Aspect sociales 
Archéologie du sujet 

Mettre des points de vue.


Aller comparer : 
Le beau / Le fonctionnel 

Rentrer les projets par laquelle on veut faire passer
Des problématiques que vous avez 


Limite 
Transmettre les résultats de recherche

Point d’entrée : ce qui est foireux et concluant 
Justifier pourquoi c’est foireux pourquoi c’est concluant 

Avis la pertinence 
Innovant  


Bactérie esthétique : pour moi 
Concept de biologie qu’on explique 
On permet le projet 


Ross Levegroove 

Design for mild board 
Il prend des modèles structurelles pour dire c’est quoi le design 
Historiquement par les designers en eux même 


Buck minster pour encrer le sujet 



